Un épilogue, c'est un truc génial dans les histoires. On raconte en vitesse ce qui se passe après la fin. Ça fait comme un chocolat après le dessert, un petit quelque chose de bon et de pas prévu.
En plus, dans mon épilogue, il n'y a que des bonnes nouvelles.
Premièrement : j'avais raison pour Jacobine, et Frrrintek avait raison pour Vladimir. C'était lui qui avait écrit la fausse lettre pleine de fautes d'orthographes. Si Jacobine et Frrrintek se marient, j'aurai une belle-sœur.
Deuxièmement : Mon rendez-vous avec mes parents et la maîtresse s'est très bien passé. Pascaline a montré mes cahiers en leur expliquant que j'étais très distrait, que j'oubliais les consignes et surtout – là, elle a pris une voix très grave, une voix de sorcière qui a fait très peur à mes parents je crois – et surtout que je racontais beaucoup d'histoires bizarres. La directrice, la psychologue, tout le monde était inquiet pour moi. Ma mère et mon père m'ont regardé comme s'ils me voyaient pour la première fois. François m'a demandé ce que j'avais à dire pour ma défense, comme si j'étais accusé au tribunal.
Alors moi, j'ai dit que c'était cause d'un secret de famille. D'un arrière grand-père esquimau dont personne ne m'avait jamais parlé. Il était mort avant ma naissance, à une époque où ma famille habitait dans un village que je ne connaissais pas et où on ne m'avait jamais emmené. J'ai dit que j'étais traumatisé à cause de ça. Parce que j'avais découvert que mon grand frère avait reçu une lettre de lui et pas moi. J'étais tellement convaincu par mon rôle que j'ai même réussi à pleurer. Mais ça, comme vous savez, c'est ma petite arme secrète.
La maîtresse et ma mère ont été très touchées. Mon père avait une drôle de tête, comme s'il avait mangé un champignon pourri, ou qu'il s'était mordu la langue très fort. Maman m'a caressé les mains. Elle m'a dit que les grandes personnes avaient été bêtes et que j'avais raison. Pascaline a reconnu que j'avais le droit de rêver, mais qu'il faudrait juste que je m'applique un peu plus. Je leur ai promis de faire de mon mieux. Je leur ai demandé s'ils voulaient que je prête serment avec mon sang. Pascaline et ma mère ont eu l'air effrayé, mais mon père a compris que c'était une blague. Il s'est mis à rire et tout le monde a été soulagé.



Epilogue de l'épilogue

Ça, c'est quelque chose que j'ai inventé. Ça n'existe dans aucun autre livre. C'est mieux que le chocolat après le dessert. En fait il n'y a pas de mot pour dire comme c'est bien, et surtout utile parce que ça me permet de vous dire encore deux choses.
Premièrement : Vladimir s'est trouvé une amoureuse qui s'appelle Mahalakshmi. Je crois qu'elle va lui faire faire beaucoup de progrès en orthographe grâce à son prénom.
Deuxièmement : on est allés en weekend à Montfouillon sur Chignac, c'est là que Frrrintek habitait avec mes parents avant ma naissance. On a fait un pèlerinage Impasse du Souffle Doré. C'était une petite ruelle sans intérêt avec trois maisons dont une très moche, celle où mon frère était né, justement. On s'est beaucoup ennuyé à Montfouillon, parce qu'il n'y avait pas grand chose à faire et qu'il pleuvait tout le temps. Frrrintek m'en a un peu voulu. Le soir à l'hôtel, je lui ai parlé de Grand-Papi Prrrrintuk et je lui ai demandé pourquoi il ne m'en avait jamais parlé.
- Je ne me souviens pas de lui, m'a dit Frrrintek. Il est mort avant quand j'étais tout petit.
- Et la lettre, alors ?
- Je ne savais même pas lire quand je l'ai reçue, Grondouk. Comment tu veux que je m'en souvienne ?
J'ai fait semblant de le croire. C'est quand même un drôle de hasard. Mais bon, croire mon frère, c'est ce que je sais faire de mieux, alors je ne vois pas pourquoi j'arrêterais.